德國軍艦擬19年來首赴南海 分析指突顯台灣戰略價值

繼法國潛艦穿過南海後，德國將派護衞艦通過南海，成為19年來第一艘通過南海的德國軍艦。外界關注，一向主張與中國進行密切經濟合作的德國，是否加盟聯美制中。另有軍事專家分析，相關軍事調度突顯台灣重要戰略地位。（文海欣 報道）

路透社報道，德國政府官員周二（3月2日）指，一艘該國的護衞艦8月將前往亞洲，回程時將通過具有爭議的南海海域，成為2002年以來，第一艘通過南海的德國軍艦。

早在1月，德國曾透露將在夏季，調派一艘護衛艦造訪日韓澳等國，據了解這艘護衞艦計劃的航程，包括穿越地中海和蘇伊士運河，接著航向非洲之角，參加代號「亞特蘭大」（Atalanta）的反海盜任務；再穿越印度洋和馬六甲海峽，航向澳大利亞；然後駛往朝鮮半島方向，並參加數個星期的國際制裁朝鮮制裁監督行動，回程時穿越南海。是次出航任務將長達6個月。

德國外交和國防部門高官透露，護衞艦屆時不會進入有主權爭議島礁的12海哩範圍內。除了德國，法國核子動力攻擊潛艦「翡翠號」（SNA Emeraude）和「塞納號」支援艦（BSAM Seine）近期也穿過南海海域。同時間，中美在南海的角力持續，外界有聲音認為歐盟也加入中美角力的「戰團」⋯⋯

南海、台海同香港連動

百國聯軍蓄勢待發

真係為左台灣咁簡單?
咁大陣仗, 相信成年幾前已經有呢個決定.
佢地知道左中國會想做D咩?

德國都係食開中國飯, 都決定歸邊.
呢獲有古怪呀.

無台灣D晶片邊個做?

唔俾德國幫中國打台灣然後分晶片咩

三星

地理位置應該係最大主因 支那拎到台灣就等於控制成個南海 台灣對歐美嚟講係最大緩衝位 一放咗支那到時實壯大到仆街

得月至嚟，會唔會耐咗少少

八月

開咗炮先講嘢

支那晶片

都係. 晶片呢家野, 好似神器咁, 一得到都得天下咁.

南韓隔離有個北韓都唔係安全

綜合一下, 就係晶片 + 地理位置.

理論上都應該有沖繩美軍.
咁即係佢地已經判斷左沖繩美軍, 南韓已經唔夠攔截支共?

而柬埔寨我記得已經俾中國起埋深水港.

真係幾撚大獲

拎到台灣，南海東海已經幅蓋晒，台灣做跳板攻擊沖繩已經九成九會發生